\documentclass{scrartcl}	% classe article di KOMA
%http://www.cv-templates.info/2009/10/classicthesis-currvita-latex-cv-template/
\reversemarginpar
\newcommand{\MarginDate}[1]{\marginpar{\raggedleft\itshape\small#1}}
%\usepackage[latin1]{inputenc}	% la codifica di input
%\usepackage[T1]{fontenc}	% la codifica dei font
\usepackage[LabelsAligned]{currvita}	% un buon pacchetto per CV
\usepackage[nochapters]{classicthesis} % stile ClassicThesis
\usepackage{url}	% per gli indirizzi Internet
\usepackage[utf8]{inputenc}
\renewcommand{\cvheadingfont}{\LARGE\color{Blue}}
\renewcommand{\cvlistheadingfont}{\large}
\renewcommand{\cvlabelfont}{\qquad}
%Setup hyperref package, and colours for links, text and headings
\usepackage{hyperref}		
\hypersetup{	colorlinks,breaklinks,
			urlcolor=Blue, 
			linkcolor=Blue}
\usepackage{eurosym}
\newlength{\datebox}\settowidth{\datebox}{Summer 2007}

\newcommand{\NewWorkExperience}[3]{\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \parbox{\datebox}{\textit{#1}}\hspace{1.5em} #2 #3%
\vspace{0.5em}}

\newcommand{\Description}[1]{\hangindent=2em\hangafter=0\noindent\raggedright\footnotesize{#1}\par\normalsize}
\newcommand{\Sep}{\vspace{2em}}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{cv}{\spacedallcaps{Carlos A. Guerrero M.}}

\spacedlowsmallcaps{Informacion Personal}

\NewWorkExperience{origen}{San Cristóbal, Venezuela}{$\cdotp$ 25 Octubre 1984}

\NewWorkExperience{correo}{\href{mailto:contact@carlosguerrero.com}{contact@carlosguerrero.com}}{}

\NewWorkExperience{skype}{gnuwarrior}{}

\NewWorkExperience{info}{\href{http://www.carlosguerrero.com}{www.carlosguerrero.com}}{}

\NewWorkExperience{blog}{\href{http://blog.carlosguerrero.com}{blog.carlosguerrero.com}}{}

\NewWorkExperience{github}{\href{http://github.com/guerrerocarlos}{github.com/guerrerocarlos}}{}

\NewWorkExperience{gitorious}{\href{http://gitorious.org/~guerrerocarlos}{gitorious.org/$\sim$guerrerocarlos}}{}

\Sep
\noindent\spacedlowsmallcaps{Experiencia Laboral}


\NewWorkExperience{dec.2011--Actualmente}{\textbf{ProxyDNS} }{}

\Description{\MarginDate{SysAdmin y Soporte Técnico al usuario}Administración, monitoreo y aprovisionamiento de toda la plataforma detrás de \href{http://ProxyDNS.co/}{www.ProxyDNS.co}, servicio de DNS con addon para desbloqueo geográfico mediante redireccionamiento inteligente a servidores puente. Balanceo de carga, alto desempeño. Integración con sistemas de pago en linea (\href{http://paypal.com/}{Paypal}, \href{http://mercadopago.com/}{MercadoPago}). \textbf{(\textit{bind}, \textit{nginx}, \textit{bash}, \textit{cron}, \textit{git}, \textit{mosh}, \textit{sendmail}, \textit{haproxy}, \textit{iptables} \textit{osTicket})}}
\Sep

\NewWorkExperience{jul.2012--dic.2013}{\textbf{Covetel} $\cdotp$}{Venezuela.}

\Description{\MarginDate{Desarrollo Python|OpenERP / Instructor}Instalación de modulos empresariales para PyME de \textbf{\textit{OpenERP}}, desarrollo de módulos adicionales y drivers para Punto de Venta e Impresoras fiscales. Instructor de Cursos de \textbf{\textit{Python, Plone, OpenERP Técnico y Funcional.}}}
\Sep

\NewWorkExperience{oct.2011--jul.2012}{\textbf{Brightcomms} $\cdotp$}{El Salvador.}

\Description{\MarginDate{Jefe de Dpto TI y Desarrollo}Aprovisionamiento de servicios internos: \textit{\textbf{ownCloud}} como nube interna de almacenamiento de datos, \textit{\textbf{asterisk}} con interconexión telefónica internacional mediante \textit{\textbf{OpenVPN}} y adaptación del softphone \textit{\textbf{\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=org.sipdroid.sipua}{Sipdroid}}} para proveer un terminal VoIP a los gerentes sin importar su ubicación mediante sus tables Android, plataforma para transmisión de archivos de gran tamaño basada en \textbf{\textit{Torrents}}, aprovisionamiento de bases de datos \textit{\textbf{Postgres}} con modulos \textit{\textbf{PostGIS}} para manejo de datos geográficos, requeridos para los proyectos existentes en el departamento de Desarrollo, responsable de todo el ciclo de desarrollo de software, coordinación de desarrolladores locales e internacionales utilizando metodologías agiles. Desarrollo de productos para el post-procesamiento de la data RAW generada en los Drive-Test de los servicios de Telecomunicaciones ofrecidos por la empresa. Migración de bases de datos \textbf{\textit{Sybase}} a \textbf{\textit{Postgres}} mediante modulos escritos en \textbf{\textit{Python}} para generación de estadisticas y gráficas (KPIs) para el Tunning de Radiobases 2G y 3G. Presentación de la data por interfaz web usando framework \textbf{\textit{Django}}.}
\Sep
\NewWorkExperience{jul.2011--oct.2011}{\textbf{Brightcomms} $\cdotp$}{Nicaragua.}

\Description{\MarginDate{Desarrollo en Python \& Django}Extracción de logs desde bases de datos Sybase a Postgres, usadas en servicios de telecomunicaciones, procesamiento, análisis y visualización, en diferentes tipos de tablas y gráficos. Generación de reportes en HTML y PDF, con entrega opcional mediante correo electrónico. Interfaz administrativa con creación dinámica de KPIs y reportes personalizados. Debido al alto volumen de datos, varios metodos de optimización fueron implementados.}
\Sep
\NewWorkExperience{2008--2011}{\textbf{CNTI} $\cdotp$}{Venezuela.}

\Description{\MarginDate{Administración y adaptación de GNU/Linux}Empaquetamiento de aplicativos en formato .DEB compatible con sistemas Debian, implementación de soluciones basadas en GNU/Linux mediante la creación de metapaquetes con scripts de preinstalación y postinstalación para automatización de tareas. Adaptación del entorno gráfico de la distribución. Compilación de drivers y modulos necesarios para extender la compatibilidad del sistema. Atención directa de casos de soporte nivel 3. Generación de discos de instalación de \href{http://canaima.softwarelibre.gob.ve}{Canaima GNU/Linux} para su uso en la administración pública Venezolana. Gestión de los servidores \textit{\textbf{Apache}} que proveen los repositorios de aplicaciones a los usuarios de la distribución. Gestión de repositorios mediante \textit{\textbf{reprepro}} implementación de servicios de plataforma para proyectos derivados de la distribución.}


\Description{\textit{\textbf{Animación 3D con Blender}}\ \ $\cdotp$\ \ \MarginDate{Cursos Dictados} Taller Básico Intensivo  $\cdotp$ Realización de Presentaciones 3D $\cdotp$ Duración: 1 Semana $\cdotp$ Lugar: \textbf{Academia de Software Libre} }
\Description{\textit{\textbf{Blender Avanzado}}\ \ $\cdotp$\ \ \MarginDate{} Taller Avanzado Intensivo  $\cdotp$ Edición y Post-producción $\cdotp$ Duración: 1 Semana $\cdotp$ Lugar: \textbf{Academia de Software Libre} }
\Description{\textit{\textbf{Python Básico}}\ \ $\cdotp$\ \ \MarginDate{} Taller Básico de programación rápida con Python $\cdotp$ Introducción General $\cdotp$ Duración: 3 días $\cdotp$ Lugar: \textbf{Academia de Software Libre} }

\Sep
\NewWorkExperience{2007--2008}{\textbf{Huawei Technologies} $\cdotp$}{Venezuela.}

\Description{\MarginDate{Pasantías \& Ingenierías de Diseño e Instalación}Pasantías de 6 meses, e Ingeniero de EDD (Engineering Design Department) realización de Site Surveys por todo el país para el diseño de ingenierías de implementación e instalación de equipos de crecimiento para UMTS de la red del proveedor de servicios de telecomunicaciones: Movilnet. Revisión de post-instalación de redes fijas y equipos UMG. Implementación de algunos servicios de IT adicionales no existentes: administración de carpetas compartidas, chat interno}

\vspace{1.5em}

\spacedlowsmallcaps{Educacion Formal}
\vspace{0.5em}

\NewWorkExperience{2012}{\textbf{CLEAR CORP} $\cdotp$}{Costa Rica}
\Description{\newline \textit{\textbf{Curso Técnico de OpenERP}}\ \ $\cdotp$\ \  Tópicos: \MarginDate{OpenERP Soluciones Empresariales Libres}Desarrollo de Modulos nuevos para OpenERP.}

\vspace{0.5em}

\NewWorkExperience{2011}{\textbf{Academia de Software Libre} $\cdotp$}{Caracas, VE}
\Description{\newline \textit{\textbf{Python Avanzado I}}\ \ $\cdotp$\ \  Tópicos: \MarginDate{Programación en Python}Virtualenv, sistemas de control de versiones, documentación, reStructured, Frameworks Web, Django, Bases de datos, Librerias GUI, Iteradores, Generadores, Decoradores, Unittest.}
\vspace{0.5em}
\NewWorkExperience{2010}{\textbf{Academia de Software Libre} $\cdotp$}{Caracas, VE}

\Description{\textit{\textbf{Kit de Servicios}}\ \ $\cdotp$\ \  Tópicos: \MarginDate{Administrador de Sistemas}Virtualización Xen, OpenLDAP, PAM, OpenVPN, Postfix, NTP, DNS, Apache, Vhosts, Samba. }
\vspace{0.5em}

\NewWorkExperience{2010}{\textbf{Academia de Software Libre} $\cdotp$}{Caracas, VE}

\Description{\textit{\textbf{CCNA}}\ \ $\cdotp$\ \  Tópicos: \MarginDate{Administrador de Redes}Manejo de Routers y Switch de gama Media, WAN, IP, EIGRP, Frame Relay, RIPv2, VLANs, Ethernet, listas de control de acceso.}

\vspace{0.5em}
\NewWorkExperience{2007}{\textbf{Universidad del Táchira} $\cdotp$}{San Cristóbal, VE}

\Description{\textit{\textbf{Ingeniero en Electrónica}}\ \ $\cdotp$\ \  Automatización de procesos\MarginDate{Ingeniería}, fuertes bases en física y matematicas química, física, idiomas y inglés. $\cdotp$ Desarrollo e implementación de nuevas tecnologías $\cdotp$  Adaptación de la electrónica para la generación de soluciones integrales $\cdotp$  Pensamiento lógico y abstracto $\cdotp$ Orientación al Logro $\cdotp$ Proactivo, y facilidad para el trabajo en equipo.}

\spacedlowsmallcaps{Informacion Adicional}

\Description{Desde 2003 $\cdotp$ \MarginDate{Activista del Conocimiento Libre} Miembro del Grupo de Usuarios del Linux del Táchira}
\Description{\textsc{Evento:} FLISOL \textit{San Cristóbal} $\cdotp$\ \ (2005) \ Comite Organizador}
\Description{\textsc{Evento:} FLISOL \textit{San Cristóbal} $\cdotp$\ \ (2006) \ Comite Organizador}
\Description{Desde 2008$\cdotp$ Desarrollador para \textit{Canaima GNU/Linux}}
\Description{\textsc{Evento:} Congreso Nacional de Software Libre \textit{Caracas} $\cdotp$\ \ (2008) \ Ponencia: Desarrollo en GNU/Linux}
\Description{\textsc{Evento:} FLISOL \textit{San Cristóbal} $\cdotp$\ \ (2009) \ Ponencia: Canaima GNU/Linux}
\Description{\textsc{Evento:} Congreso Nacional de Software Libre \textit{Táchira} $\cdotp$\ \ (2010) \ Ponencia: Canaima GNU/Linux}
\Description{\textsc{Evento:} FLISOL \textit{San Cristóbal} $\cdotp$\ \ (2010) \ Ponencia: Canaima GNU/Linux}
\Description{\textsc{Evento:} Congreso Nacional de Software Libre \textit{Táchira} $\cdotp$\ \ (2011) \ Ponencia: Canaima GNU/Linux}

\vspace{1em}

\newlength{\langbox}
\settowidth{\langbox}{English}


\Description{\parbox{\langbox}{\textsc{Inglés}}\ \ $\cdotp$\ \  \ Fluido Hablado y Escrito}
\MarginDate{Idiomas}
\vspace{0.5em}

\Description{\parbox{\langbox}{\textsc{Español}}\ \ $\cdotp$\ \ \  Idioma Materno}
\vspace{1em}

\Description{\LaTeX\ \MarginDate{Intereses}\  $\cdotp$\ Filosofía del software Libre y el conocimiento Libre $\cdotp$\ Estilos gráficos\ $\cdotp$\ Programación\ $\cdotp$\ Diseño Gráfico \ $\cdotp$\ Desarrollo web y Diseño\ $\cdotp$\ Hardware Libre \ $\cdotp$\ PinguinoVE \ $\cdotp$\ Diseño 3D\& Animación \ $\cdotp$ \ Blender  \ $\cdotp$ \ Artes Gráficas \ $\cdotp$ \ Presentación de data e información\ $\cdotp$ Fotografía \ $\cdotp$ \ Programación de alto desempeño y funcionalidad}
\enlargethispage{\baselineskip}
\end{cv}
\end{document}
